5青年涉串謀傷人 控方指短訊曾提：槍手會亂開槍

警方昨在「12.8國際人權日」遊行前數小時，突擊搜查港九多個地方，並起出手槍、彈匣，及逾百發子彈，今(9日)即落案控告5名年齡在20至23歲男子，控以他們串謀傷人等罪名，案件下午在東區法院提訊。控方透露，被告們的Telegram短訊顯示，被告間的對話中曾提及：「槍手會亂開槍」、「起碼射10個8個」，另亦提到「用咗炸彈先」等。裁判官最後將案件押後至下年2月18日再訊，以候進一步調查，包括翻查各地點閉路電視記錄、避彈衣物料及軍火鑑證、檢驗涉事物品指模及DNA。5名被告中只有2人獲准保釋。
五名被告：黃振強（21歲，無業）、吳智鴻（23歲，工程人員）、張俊富（22歲，公開大學學生）、張銘裕（20歲，無業）及嚴文謙（21歲，報稱IVE學生）。他們同被控一項串謀有意圖而傷人罪，另吳智鴻被控一項無牌管有槍械及彈藥，及一項管有攻擊性武器及其他適合作非法用途的工具罪；張俊富被控一項管有攻擊性武器及其他適合作非法用途的工具罪。

曾問：20公斤炸藥幾時到

控方在庭上呈上首被告黃振強與次被告吳智鴻的Telegram的短訊截圖，其中有人發送試槍片段給，亦有人詢問「20公斤炸藥幾時到」，又聲稱遊行當日會有槍手、發送放置炸彈及槍手位置地圖，即軒尼詩道一帶。兩人在Telegram更提及「槍手會亂開槍」、「第一波要盡殺」、「起碼射10個8個」，又提到「用咗咋彈先」及「槍手會用步槍」等，控方稱相信短訊中提及要針對的目標是指警員。

被告在灣仔Airbnb被捕

控方又稱在第三被告張俊富身上發現涉案貨倉的鎖匙，閉路電視拍到有人運送瓷片、煙花及爆竹到貨倉。其後第一、四及五被告在灣仔一間AirBnb被捕，當時他們仍在熟睡，身旁放有避彈衣，而第二、三被告則在住所被捕。

諗起張國榮套槍王，d狗實會搞證物，又鳩屈

藍絲谷夠大把人話揸刀去無雙啦 又唔見你當真
btw 20隻高達幾時到

on9警犬法官
我係唔信
唔割

點解可解鎖？

定有奸細混入？

打到肯解鎖咪得，佢地有咩做唔出

一定有，唔係點會有情報
分分鐘係臥底提出購買渠道

推 on9

"200箱雞尾酒幾時到, D 客等緊...."

如果真手足, 會唔會响TG講到咁明顯呀.......
好有保留...

tg唔清record
點解可以唔小心到咁

又抵受唔到折磨畀狗開你部電話
真係唔知講咩好

割夠未？庭都上埋

好可能伏咗佢哋好耐

Btw呢單有可能上高等法院，快快手去登記做陪審員，多一個同路人做陪審員，手足就有多一份保障

我淨係知道 拋荔枝角到正式去審起碼一年半載坐硬先